\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english,spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

% Fuentes limpias tipo ATS (Roboto)
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sfdefault]{roboto} 

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Ajuste de márgenes (CV de 1 página)
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Formato de secciones (Líneas limpias)
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large\bfseries
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

\pdfgentounicode=1

%----------COMANDOS PERSONALIZADOS----------
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  COMIENZA EL CURRÍCULUM  %%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------ENCABEZADO----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Alexis Joel Poaquiza Peñaloza} \\ \vspace{5pt}
    \small \href{https://wa.link/gqwair}{\underline{+593 96 363 9813}} $|$
    \href{mailto:joelpstudy10@gmail.com}{\underline{joelpstudy10@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://www.linkedin.com/in/developer-joel/}{\underline{linkedin.com/in/developer-joel}} $|$
    \href{https://github.com/AlexiP18}{\underline{github.com/AlexiP18}} $|$
    \href{https://portafolio-personal-blue-phi.vercel.app/}{\underline{Portafolio Web}}
\end{center}

%-----------RESUMEN-----------
\section{Perfil Profesional}
  \small{Futuro Ingeniero de Software enfocado en desarrollo frontend, backend y soluciones web completas. Experiencia en proyectos institucionales y freelance, con enfoque en codigo limpio, mejora continua y despliegue de aplicaciones modernas. Motivado por aprender de forma constante y aportar valor en equipos colaborativos como perfil Junior.}

%-----------EDUCACIÓN-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Técnica de Ambato}{Ambato, Ecuador}
      {Ingeniería de Software}{Marzo 2020 -- Junio 2026 (en curso)}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textbf{Materias relevantes:} Estructuras de Datos, Algoritmos, Ingeniería de Requisitos, Bases de Datos, Programación Orientada a Objetos.}
        \resumeItem{\textbf{Formación complementaria:} Cursos de Angular, SQL, HTML5/CSS3, SQL Server, Python Essentials 2 y C++ Essentials 1 (Cisco Networking Academy y Udemy).}
        \resumeItem{\textbf{Participación académica:} Asistente en CSEI (Conferencia Internacional de Computer Science, Electronics and Industrial Engineering) ediciones 2021 a 2025.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------HABILIDADES TÉCNICAS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes de Programación}{: JavaScript (ES6+), TypeScript, Java, PHP, Python, C++} \\
     \textbf{Desarrollo Frontend}{: Angular, Astro, HTML5, CSS3, Tailwind CSS, diseño responsivo} \\
     \textbf{Desarrollo Backend}{: Java (Spring Boot), PHP, APIs REST} \\
     \textbf{Bases de Datos}{: PostgreSQL, MySQL, SQL Server, Firebase} \\
     \textbf{Herramientas y Entornos}{: Git, GitHub, GitHub Actions, Azure, Google Cloud Platform, WordPress, WooCommerce, VS Code, IntelliJ IDEA, Linux}
    }}
 \end{itemize}

%-----------PROYECTOS DESTACADOS-----------
\section{Proyectos de Software}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Ecommerce Platform} $|$ \emph{Angular, Spring Boot, Tailwind CSS}}{2024}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollé una plataforma de comercio electrónico con gestión de productos, flujo de compra y estructura administrativa para operación del negocio.}
            \resumeItem{Implementé frontend moderno y backend desacoplado, priorizando mantenibilidad del código y una experiencia de usuario clara.}
            \resumeItem{\href{https://github.com/AlexiP18/Ecommerce-Spring-Boot}{\underline{Ver Repositorio}} $|$ \href{https://portafolio-personal-blue-phi.vercel.app/proyectos}{\underline{Ver Demo}}}
          \resumeItemListEnd
      
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Sistema de Vuelos} $|$ \emph{Angular, C\#, SQL Server}}{2024}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Construí una aplicación para reserva y gestión de vuelos con búsqueda avanzada, comparación de opciones y enfoque en usabilidad.}
            \resumeItem{Desarrollé módulos clave de consulta y persistencia, aplicando buenas prácticas de versionado y organización por capas.}
            \resumeItem{\href{https://github.com/AlexiP18/FlightBookings}{\underline{Ver Repositorio}} $|$ \href{https://portafolio-personal-blue-phi.vercel.app/proyectos}{\underline{Ver Demo}}}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCIA (Pasantías/Voluntariados)-----------
\section{Experiencia}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Web Developer}{Ambato, Tungurahua - Ecuador}
      {Casa de la Cultura (Núcleo Tungurahua)}{2024 -- Actualidad}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollo y mantenimiento de soluciones web para procesos institucionales y culturales, incluyendo páginas informativas y módulos funcionales.}
        \resumeItem{Implementación de mejoras continuas en experiencia digital para usuarios y administradores usando WordPress, PHP, JavaScript, CSS y MySQL.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Freelancer (Web, Soporte y IA)}{Ambato, Tungurahua - Ecuador}
      {Servicios Independientes}{2022 -- Actualidad}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollo de sitios web y soporte técnico en mantenimiento de software/hardware para clientes y proyectos propios.}
        \resumeItem{Montaje y optimización de PCs, e implementación de agentes de IA para automatización de tareas y asistencia operativa.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
